港大學生會斷莊 2010年後首次

【明報專訊】各大專院校學生會先後換屆，香港大學學生會候選內閣「蒼傲」早前因政治立場惹爭議，最終在逾4000多反對票下落選，補選提名期至前日（22日）中午結束，最終因未有提名，今屆港大學生會正式「斷莊」，是自2010年以來首次。

未有補選提名 上屆會長或署任

剛離任港大學生會外務副會長的彭家浩稱，同樣剛離任的學生會會長黃程鋒暫不在港，但指黃或有意尋求署任2019年度學生會會長一職。

至於今屆無人出戰補選，彭認為與學生會工作「吃力不討好」有關，舉例近年學生多次提出改革遴選校委會主席方法，但校方仍委任惹學生不滿的李國章，又指前會長馮敬恩等人因圍堵港大校委被判社會服務令等事件，也增加學生「無力感」。現時本港八大暫只有中大、理大及浸大的學生會有新莊。

樹仁候選內閣「政治中立」受質疑

另外，樹仁大學將於周二至周四（26日至28日）舉行學生會選舉，候選內閣「瀟同」內務副會長林展鴻在前日選舉諮詢日時提及，過去有學生會會長發表政治立場，影響校譽，並點名提到前年被裁定串謀縱火罪成入獄的楊逸朗。

昨日社交平台出現不信任「瀟同」行動專頁，質疑「瀟同」保持政治中立的取態有違會章宗旨，以及內閣提及有學生會前會長影響校譽的說法。

本報向候選會長關鎮禮查詢，關指暫不回應，將於周一再向同學詳細交代內閣理念。